為何有人爭着被美國制裁？ 自由撰稿人 - 柳濁

節錄

為何有人爭着被美國制裁？
自由撰稿人 - 柳濁

美國上周五宣佈制裁中港11名官員，相關人士、機構連日來陸續發表聲明，譴責美方霸權。中國官方強調對美方動作，700多萬香港人、14億中國人不答應，更有些前任、現任香港高官似乎覺得，被網民戲稱為「衰11」的制裁名單太少，一副爭着被美國制裁的樣子，渾然不顧制裁將拖累香港乃至中國的金融機構，渾然不顧制裁一旦擴大、升級，香港將淪為中國的二線城市。

對於美國強硬的制裁，中共港共的回應基本上是批鬥式的形容詞。目前主動回應的只是被制裁對象，沒有升級到由全國人大..................................

中共喉舌的批判，着眼於鼓動民間反美愛國情緒，並非理直氣壯地提出反制建議。所謂「對於美方的陰謀伎倆、...............................................

尤為可圈可點的是，前特首梁振英對制裁名單「就得咁多」的評論，以及張建宗、楊潤雄、聶德權的反應，............................................

先不說美國的制裁會否擴大名單、執行針對金融機構的二級制裁，英國、歐盟、加拿大會否跟進，採取類似的制裁措施，........................................

林鄭搞壞中美關係

早在2017年4月6日，習近平在與特朗普舉行第一次元首會談時就明確表示：「我們有一千條理由把中美關係搞好，沒有一條理由把中美關係搞壞。」當月11日，林鄭月娥就在北京中南海接受第五任行政長官的任命狀，但她沒有成為搞好中美關係的助力，反而成為把中美關係搞壞的庸官之一。

美國的政治、經濟地位，決定了中美、港美關係的重要性。中美關係近年急劇惡化，顯然是搞好關係的一千.................................................。

林鄭月娥取笑美國的制裁資料粗疏，採用的是她1996年訪美申請簽證的個人資料。但由小圈子選為特首及就任後，.............................................

特朗普原本有意手下留情，以免中美關係進一步惡化，但林鄭月娥所作所為成功爭取被制裁，.....................................

柳濁
自由撰稿人